26歲應該係點？

想知唔同世界26歲既生活環境

日日返工放工咁囉

我25歲 就黎26 咪又係咁 你想知邊方面野？

每日話唔想27歲講到27歲

好多人一生已完

返工放工無限loop

想結婚但男朋友唔想

絲打26？

屌冇野，睇錯想結婚但冇男朋友

今年生日就27 同男朋友大學一齊拍左6年幾拖，到依家一齊儲左小小錢，但平時提下結婚佢就會黑臉明明一齊個時大家都講好左26 27左右結婚可能係我問題啦 27對男人尼講真係小小早嘅

你搞到我好認真咁覆左你

唔敢諗

今年26 同大幾年既男朋友拍咗幾年
好穩定 大家有共識輕鬆過埋呢一年就認真一齊儲首期
到時食野買野要諗過度過 唔去遠既旅行 唔買唔等洗既野
但唔知要儲到幾時先買到樓
工作同人工都唔上唔落 夠自己洗儲到少少錢 中中庸庸

真係好

就生日，諗緊27歲應該係點

出世為左番工

點解會咁早想結婚

大緊肚

搵過個啦
女人3字頭叫價能力細好多
男人3字頭先叫有啲經濟能力可以負擔到，父幹另計啦

27歲先有目標但已經遲

我男29，女人青春有限，我識好多最後29都沒plan最後分手跟住話比人浪費青春
我想結婚，屋企都吹但沒女

你如果想生的就唔同想法，早生係好的

今年26 冇伴侶 有少少儲蓄但買樓無望
襯生日 出咗隻錶開心下算

好驚 feel到自己愈黎愈老 人生仲係有點迷失

心很累

就25 嘢都未出來做 ，重讀緊書 ，又冇錢養女，對愛情巳失去信心嘅毒撚

就26 sor

日日返工放工 儲錢人生

就26
人生無夢想嘅咸魚
唔諗住買樓 結婚另一半又唔多想
叫做無咩壓力下生存緊

無錢無樓無另一半
打算同香港共存亡
遲早移民去和合石

先就嚟碩士畢業，未出嚟做嘢
無錢無樓無另一半

唔結婚你男友肯？

同絲打一樣 男朋友大我一年
諗住而家開始慳啲洗 儲起啲錢
但真係唔知幾時先買到樓 可以住埋一齊

same here

霎眼廿七歲 時日無多 方不敢偷惰

偷懶

仲迷惘人生緊
之前開始讀番書
到我儲夠錢諗住升外國大學
結果武肺破滅左我既目標
搞到而家兩頭唔到岸咁

無男朋友又無穩定職業
覺得自己好似廢人咁⋯

點樣識異性⋯⋯

望唔到未來 苟且求存

呢個po先真實，平時個d fg50k得啖笑
大家都係營營役役，燃燒生命換幾皮野

同你一樣

條條大路通羅馬加油

唔知 應該會一直迷惘到死果日

冇老友，冇女友，冇快樂。

有嘅係時間，但時間又稍縱即逝。

生活冇咗動力，冇咗方向。

生存只係唯一可以做嘅事。

最放唔低嘅係屋企人

今年27，就28
同女朋友前年買咗樓（係父幹母幹）
而家做緊樓奴
日日返工放工儲錢還錢
想同女朋友結婚（一齊12年）
但樣樣都係要錢
人工就得二萬鬆啲

打3份工, 月入30k-40k但不穩定, 以股票做終生事業, 每日930pm練習. 其他時間學習同做嘢, 有時開心有時唔開心, 覺得寂寞

應該移左民

DSE 五科得14分
廿二歲先讀返書
仲做緊intern 下年master grad

番工放工 工作唔上唔落
過埋依年同女朋友共識為移民做準備

黑面因為平時當你係雞喳
分手啦

返工收工

U grad 左幾年又進下修咁

24 就畢業今年無工開就大鑊 下年就25了

下個更可愛

感情問題一律建議....

26碎仔，工作七、八年了，沒房沒車沒女，有d存款咁啦，私企打工。
逐漸認識到自己很普通，很渺小。
開始注重健康，珍惜親密基友，珍惜和親人在一起的時光。冇咁急躁冒進，亦都冇悲觀沈淪。覺得野樣有興趣就去學習，沒事就去做下運動，平平淡淡，任其自然～

23歲開始拍拖
已有共識3年後同居結婚，到時會買樓/租
總之點都會搬出去

應該係前線同黑警打緊

買唔起樓

其實未宜家結唔係問題
但係有無實際行動顯示佢真喺想同你結婚？
例如努力賺錢儲錢 睇住樓市（如果日後打算買樓）
如果無就算啦
佢根本無唸住同你結婚

我都係

覺得自己仲好似啱先畢業
草極都草唔倒咩大錢
高不成低不就咁

26歲過咗一半冇女冇錢冇目標 身邊嘅朋友都開始成家立室 自己就仲係一個人 想像到嚟緊只會同佢哋距離愈來愈疏遠 “forever alone”原來就係咁嘅感覺...

26歲係咪算老？

簡直人生低潮
本來有個夢想俾肺炎搞到半收皮
年頭又俾人飛左
人又無錢又無
唯一慶幸屋企環境算唔錯兩老唔洗我擔心

26⋯⋯歲 做緊工程 月入30k 但想再做多份工

我儲左錢唔係好耐 岩岩儲到300k

樓上絲打sor, 唔小心覆錯佢

就26 無樣無錢無樓無車無存款無地位無頭髮無身高
有肚腩 但係有個細我3年半既女友 算吾算人生贏家

燃燒生命之餘仲要換唔到幾皮野

你同佢地傾搵定邊個黑人枱棺材囉 嫌棄喎

26歲開始發現唔想咁既人生
決定去WH
撞正武漢肺炎
又打亂左要延期
只係想搵到樣想做既野

利申：27歲無耐，時日無多

我相信真心愛一個人係想比名份，如果你都接受我沒咩野好說

讀緊master 一事無成

--> 打算同香港共存亡
我都有呢個決心

朋友就話有家室有高堂要照顧
如果我雙親都唔係度
應該allin or nothing

發現自己頂唔順ge時候，記得要放低手機，暫時唔好再關注。
加油啊。手足

前年買左，有無租出去?如果租到，應該輕鬆好多

大家都係人窮志不輕
有時會諗香港有final battle, 企前面嘅都會係我地

覺得二十歲後既人生過得真係好快
眨下眼又會三十歲

唔好亂講啊 我地奉公守法架

笑左

26歲應該有幾多儲蓄先正常？
而家23 月光族

霎眼廿七歲 時日無多方不敢偷懶

呢個真 畢業之後返左hea工兩年跟著開始忙
忙到由25一轉眼就黎27
事業又做到高不成低不就
錢又唔係搵得多 所以都儲唔到咩錢
以前hea個陣又唔恨拍拖
依家忙到根本無時間諗
見到身邊d人開始結婚先覺得大獲
讀U個陣真係最岩搵對象既時候

差唔多
上年年尾 岩岩26
玩online game 淋完雨就大病一場

就決定今年WH 諗住年中出發
比大半年時間自己 試下想唔想留係外國

比武漢肺炎搞一搞 都唔知幾時出發好
咁就半年 霎眼27歲

依加25過多幾個月26
上年先畢業做咗半年嘢
日日翻工等收工等放假
得閒約下fd，未搵到男朋友
希望26歲好過依加啦

即將26

生命中 最需要諗既問題同煩惱 全部都同錢有關

用緊畢生積蓄讀Master，之後想趁仲有心有力去working holiday, 但返黎應該要變廢中同齡既都已經做緊正苦同陸續有人結婚

上年開始讀返書，平日返工放工
對男朋友既關係同自己既事業都好迷惘

大你一年 其他全部差唔多
點解要打多份工呢 工程仲未夠消磨人生咩？

返工放工 食飯 訓覺 返工 ...

放假就行街 行山 旅行

Chur 但想揾多d

26歲 就畢業(垃圾hd)
中五畢業就岀黎做野 23歲再讀返書
宜家好驚搵唔到工 無積蓄
有拍拖 long D緊
有時都覺得自己廢
身邊啲朋友一係結晒婚生埋仔 再唔係都有份工養自己
我就on99咁

就26 下年結婚 其實出左離做野2年到唔想結住 不過男友大過我無計想儲錢 覺得結婚間支好大啊

另一半喺外地返工定讀書

28歲經過
穩定職業，同女朋友合埋月入70k多
儲落600k左右，年尾應該可以入市
年日太快，無知的小孩一晚長大

大你幾多先

番工 訓覺 食野 去廁所 搭車 打J/機
每日如是

27 A0
Grad後打過唔同工
好似無咩發展
來緊會去外國讀書

讀緊書 仲有一年畢業

唔怕
男人30歲開始先係黃金時間

鳩 fing fing

相信去到35、40都係咁

就算武肺，有啲大學都有distant learning安排嘅…

奴隸般工作

a1 拍過3個月拖 仲要好唔享受
儲錢儲到唔知點用

25歲 外國撚
grad左一年
本身搵到份ft
做唔夠3個月俾人lay off左
跟住肺炎大爆發
份pt飲食業無protection
依家日日頹喺屋企on99

送外賣

27簽左紙離婚世界未必好似你預期架，太急只會帶來苦果
你地同居左幾耐？

26就黎27
如果唔洗諗買樓我諗我係同齡經濟狀況最舒服嘅top 1%
但目標今年內買樓，每次諗起辛辛苦苦儲嘅首期即將一鋪清袋就想喊

下個月26
日日反工放工
朋友拍拖結婚 少聚左好多 一個月都冇一次
放工反屋企同埋放假都係屋企睇劇打機
冇男朋友冇人生目標
成條咸魚咁

同女友一齊住4百幾尺公屋單位，二人世界，等結婚，養車養貓狗。

霎眼廿七歲
時日無多方不敢偷懶
宏願縱未了奮鬥總不太晚

24歲做緊記者仔... 希望可以有d改變
但毒女未拍過拖,想識男仔,但係圈子細無從入手>///<

發現打錯年齡，年尾26歲...
返工唔係朝九晚六, 成日ot 人哋放假，我就返工
不過都希望做到一啲野，令到社會可以有d改變

大家都係咁
同佢地鬥長命呀記住
香港人唔會輸

巴打月入幾多 儲幾多上車

就快26
好怕如果分咗手就搵唔到男朋友
利申：想組織家庭

咸魚 只有工作 無另一半
放假只有上網打機
朋友不多 大約一年見兩三次

放棄識人了

岩岩畢業

月入過5萬
儲左百零萬了

26就27 仲係a0
日日返工放工 返緊份自己唔太鍾意既工
放假剩係鍾意留係屋企煲劇
間唔中先出下街
對未來感到迷茫

繼續拍落去喺因為驚分手搵唔到男朋友

搵人拍拖

越大個越現實
對人有好感都唔敢追人
差距好大 我覺得

有時會諗分手，但又覺得好唔容易一齊左咁多年，就咁放手好似白廢，有時會分唔清仲想唔想繼續一齊

27歲A1身邊冇女性
用工作麻醉自己內心寂寞

同意，就26，好驚分手會識唔到另一個，會後悔

分享下
咩事想分手？

好似唔夾。覺得佢對感情太懶，我同佢遲早淡 利申：2年未夠

26 返工囉放工囉
得閒打下機開心下

無論主觀同客觀睇都覺得自己好失敗

26日日返工放工 唔知自己做緊乜咁，想同男朋友結婚但冇錢，望到樓價一路冇低過就好迷惘，然後覺得自己好快30歲仲渾渾噩噩咁，成日幻想有個家庭，有小朋友

22歲睇呢個post睇到好灰 讀書嘅時光真係好美好，識到個對我好好嘅男朋友，日日同佢返學放學 但而家諗將來發現大家理想好唔同，佢早我一年grad但冇認真搵過工返，佢又唔太會計劃將來，我一直好擔心佢之餘又要擔心自己（2020 fg 仲未有offer）。好難想像到26歲又會有咩問題我只係想要個好平凡嘅生活，同時又覺得先廿歲出頭就已經冇哂理想好廢

點會唔知點用
搭的士返工，再唔係將，少少錢放落股票到
呢幾個月玩股票8成都有升

再唔係就開鋪頭請人做野，不知幾好搵

癡線點解唔試下搵男朋友，出去行山食野咩都識到啦

26
屋企窮
成個20代既時間用黎盡量填返10代既遺憾
唔會拍拖結婚

然後就好快帽事
你諗下湊仔好定俾人錫俾人帶住好
帽事嘅

我都你有少少相似，但拍咗五年，覺得有d不捨

大有人在

返工放工loop

單身左26年 日日翻工放工夜晚翻學 每個月出糧就無一半拎去交學費供樓 之後比家用 平時慳住洗 無生活

Frd搭frd咁識？
前排有個唔係好熟既frd介紹左個高質男人比我
但我果時好多野煩冇心情表現得好差 浪費左個機會
跟住自己就一路發mo 已經諗定呢世一個人點樣過

仲有1個月都無就 27
身邊d frd 開始講車，講股票
而我都仲係對依d 野無乜興趣咁
係咪我仲係太幼稚

正常已經開始買緊樓結婚

Same, 其實都無謂，供完又唔係自己

26歲
14萬 咭數
10萬私人貸款
每月還緊minpay
放緊no pay
就黎比人炒
兩個月後唔知會唔會上IFC

買樓談何容易 無父幹既真係有d難度
一係買層豆潤咁細既樓

結婚依樣野都開始有既
朋友，同事都拉埋天窗
我自己女友都無，講經咩
不過唔知係咪單身耐左
有d enjoy 單身

身邊好多 舊同學/朋友/同事
結婚/搬走/買樓/買車

上述所有嘢都無做既佔少數

我反而唔係 有半數以上既朋友，同事
依個年紀以上既野係乜都無做
車同結婚都有既，但唔算太多
樓就可能我唔知啦

不過咁講，其實係咪一定要依個年紀
就一定要開始講樓講婚
我問過幾對差唔多年紀既情侶，都無諗過咁快結婚

26歲 做嘢方面恃住屋企經濟環境還好任性咗幾年
依一年老豆身體突然多病痛
開始後悔之前咁任性
依家淨係想自己有能力比佢早啲退休

同居左3年幾了不過唔緊要啦 仲可以同佢日日一齊已經好開心
Btw介唔介意講下咩事離婚

你會唔想老，好想做好多野

我過幾年番黎答你
等我啊樓主

26
廢青

26歲仲無諗過未來既男人係咪可以放棄

完全儲唔到錢

結婚真係無諗過

皮膚竟偷偷鬆了

過多幾個月就27歲
失左業好耐都搵唔到工 讀緊pt degree 又窮又冇樓
好彩女朋友冇嫌棄我
黎緊搵到工既話真係要比心機
努力儲錢 想同女朋友一齊搬出去住

We’re here with you!!!!

連登仔鳩up算係咁我睇鄉土直頭話大陸個個後生出到嚟做工程師𢭃二百萬年薪

有心唔怕遲個個國家嘅時區都唔同，人都一樣

算

簡單一句你愛唔愛佢

師兄依家幾多歲

就26

都差得遠 18-22 期間果30萬用曬黎讀書
而家讀完還埋學債都30 先有自己資金
諗住移民算 港樓太貴

22歲degree 4年你26歲正常先u grad點解26去到master grad

下年阿

21歲grad 26歲先成功脫離廢青行列

人26 我26
我過得不知所謂 浪費咗好多青春

男 今年26, 早幾個月同個同年女友分左手。都係因為佢想結婚，我未想。如果係呢個情況，除左分手冇其他選擇，因為女仔唔等得，而男仔亦未大透

25 下個月26
上年年尾比大學女友飛左
以前覺得世界有佢就夠，所以朋友好少
有買下股票儲下$
好多野做，返工，讀書
而家都叫有D目標
但係有時都係唔多開心

點解咁諗啊 時間無話浪費唔浪費 都係經驗

sad but true
營營役役為兩餐，日日返工放工OT, 好彩嘅對自己份工係有熱誠，唔好彩就返工等放工。以前覺得好玩嘅早就玩到厭，想試好多野但每一日放工都好攰，到放假香港有幾大？去黎去去都係個d打卡野。
你開始會問如果每一個人都只係依個世界嘅過客，人生存係世上嘅真正意義到底係咩？快樂又係咩，係咪有得嘻嘻哈哈笑到肚痛就叫快樂？
慢慢咁身邊嘅朋友開始有穩定伴侶，到談婚論嫁，慢慢咁你見你朋友嘅機會會愈黎愈少，由以前成日9笑大家當年d kai 野，到講工作講家庭講仔女，你會出席但你會諗who fucking cares?
成日聽每個人都會死，但唔係每個人都真正活過。26歲嘅我終於明白依一句係咩意思。

26歲，冇料冇學歷，$13000一個月，冇目標，冇朋友，每日淨係返工等放工

今年26
成日諗人生到底為咗啲乜
以前都會幻想自己呢個年紀結婚
人大咗，決定一定唔生小朋友，所以結唔結婚已經冇乜所謂
諗買樓，又諗唔掂，冇父幹

細個想象嘅26 係好似睇戲咁自己一個住 有份工
點知現實係咩都無

巴打起你底荷蘭讀書，有無諗過返黎香港

盡量唔返
主要阻因都係樓價

巴打你個名我已經好冷靜咁看透咗自己嘅未來

我有時都好寂寞
好想搵另一半

但其實停一停認真諗
究竟我係咪需要跟住約定俗成既timeline
過我人生呢？
有時我地係不斷俾環境因素影響自己既諗法
好多時要make conscious efforts去認清自己真正要咩

不過冇女冇錢都唔緊要
但一定要有目標
諗下究竟自己想人生得到啲咩、做到啲咩
可能會搵到目標

你提到嘅約定俗成嘅timeline好啱....
其實我最近呢一年都開始領悟到人生其實有分主流同非主流嘅路線，主流嘅人都會喺穩定工作拍拖結婚組織家庭，但事實上唔係每個人都有機會/有能力過到主流嘅人生

我諗我呢一刻嘅迷惘可能係因為仲未接受到自己要過非主流人生 接受咗之後應該會好啲

你留Tg 我add你

Same

完全理解

係咩哈哈😂
我諗成長就是慢慢意識到自己只是一個普通人的過程吧
btw 共勉💪🏻

就26
好迷茫
25歲果時跳出comfort zone
本身搵到份覺得幾岩自己既工
點知肺炎 公司執左
失業中

邊行咩工？

其實喺香港主流路線慢慢變緊做非主流路線
會結婚生仔嘅人係越黎越少

就25 今年master grad 有d迷惘